\section{Aanpak}
\label{chap:aanpak}
%· Activiteiten
%o Beschrijf de uit te voeren activiteiten gerelateerd aan de (deel)producten
%· Beschrijf de beroepstaken (competenties) die je aantoont.

\subsection{A-competenties}

\begin{description}[align=left]
	\item [Onderzoek] Deze competentie ga ik aantonen door hoofd- en deelvragen te defini\"{e}ren, onderzoeksmethodes vast te stellen en door de informatie volgens de onderzoeksmethode te verzamelen om de onderzoeksvragen te beantwoorden. Daarna ga ik deze informatie te analyseren, verschillende oplossingen formuleren en een aanbeveling te doen. De conclusies die hieruit volgen worden ter discussie aangeboden.
	\item [Leren leren] Deze competentie ga ik aantonen door me zelfstandig, gemotiveerd en leergierig op te stellen binnen MoneyMonk. Door het onderliggende probleem van de uitdagingen die ik tegemoetkom te onderzoeken wil ik mijn kennis erover verbreden.
	\item [Professioneel werken] Deze competentie ga ik aantonen door het probleem te analyseren vanuit de perspectieven en die als input te gebruiken voor de oplossing. Ik ga planmatig werken door een passende methode te vinden voor de gehele aanpak en die uit te voeren. Door tevens overige werkzaamheden uit te voeren binnen het bedrijf wil ik kennis vergaren over de processen binnen het bedrijf. Gemaakte fouten worden in kaart gebracht en daar zal ik feedback over verzamelen en reflecteren.
	\item [Innovatie] Deze competentie ga ik aantonen door verschillen oplossingen te bekijken en af te wegen. Deze verschillende oplossingen met de Product Owner te bespreken. Door te luisteren naar anderen die advies kunnen geven over \gls{business-intelligence} en mijn eigen ervaring in te brengen om tot een gewenste oplossing komen.
\end{description}

\subsection{B-competenties}
\subsubsection{Analyseren}
Deze competentie ga ik aantonen door een literatuuronderzoek te doen naar:

\begin{itemize}
	\item Wat houd een \emph{reporting engine} in?
	\item Wat zijn de verwachtingen van MoneyMonk van een business intelligence systeem? 
	\item Wat is data warehousing en is het relevant in de context van MoneyMonk? 
	\item Zijn er bestaande alternatieve oplossingen? 
\end{itemize}

Daarnaast zal ik de methoden Agile, TDD verifi\"{e}ren in een onderzoek. De requirements zal ik in kaart brengen van de belanghebbenden en samen met de Product Owner maken we keuzes op basis van deze requirements waarin ik de belangen van alle partijen in acht neem. De functionele en technische criteria stel ik samen met de Product Owner vast aan de hand van de requirements die zijn vastgesteld. 

\subsubsection{Ontwerpen}
Deze competentie ga ik aantonen door UML diagrammen te maken van de architectuur van de reporting engine. De ontwerpen worden in verschillende iteraties aangepast naarmate de \glspl{requirement} verfijnen. Bij MoneyMonk wordt gebruik gemaakt van een REST API en daarom is het nodig om een \gls{request} vast te stellen en de \gls{response} die daarbij hoort. Het ontwerp verandert ook naarmate het ontwikkel proces vordert en wordt ook gedocumenteerd. De verschillende ontwerpen worden voorzien van feedback van andere ontwikkelaars binnen het bedrijf en dient als startpunt voor de ontwerpen in de volgende iteratie. 

Ook wordt er een testplan opgesteld om de verschillende componenten van het systeem te testen. Om de prestaties van de algoritmes te testen worden er benchmarks op de live omgeving neergezet om de verschillende versies te testen. Door een \gls{proof-of-concept} wordt aangetoond dat de reporting engine volgens de gekozen oplossing mogelijk is en aansluit bij de \glspl{requirement}. De keuzes die zijn gemaakt bij het ontwerp worden onderbouwd en gedocumenteerd. 

\subsubsection{Realiseren}
Het realiseren gebeurt op basis van het ontwerp en er wordt rekening gehouden met ISO-25010 \autocite{iso25010} om de kwaliteitskenmerken te bepalen. In overleg met de Product Owner wordt er bepaald welke kenmerken van ISO-25010 prioriteit heeft. Alle gemaakte software wordt getest met een testplan en de gemaakte software zal beschikbaar worden gesteld op een server van MoneyMonk.



